%!TEX program = xelatex
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Friggeri Resume/CV
% XeLaTeX Template
% Version 1.0 (5/5/13)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Adrien Friggeri (adrien@friggeri.net)
% https://github.com/afriggeri/CV
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important notes:
% This template needs to be compiled with XeLaTeX and the bibliography, if used,
% needs to be compiled with biber rather than bibtex.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[]{friggeri-cv} % Add 'print' as an option into the square bracket to remove colors from this template for printing
%\addbibresource{bibliography.bib} % Specify the bibliography file to include publications
\begin{document}
\header{josu }{igoa}{ingeniero informático} % Your name and current job title/field


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SIDEBAR SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{aside} % In the aside, each new line forces a line break
    \section{contacto}
    Calle Mayor 2, 2. izquierda
    Agurain, 01200 Araba
    ~
    +0034 677277782
    \href{mailto:josuigoa@gmail.com}{josuigoa@gmail.com}
    \href{http://twitter.com/josuigoa}{twitter://josuigoa}
    \href{http://josuigoa.gitlab.io}{blog://josuigoa}
    21-08-1985
    ~
    \section{idiomas}
    euskara lengua materna
    español nivel alto
    english nivel medio
    ~
    \section{programando}
    {\href{http://haxe.org}{Haxe}, ActionScript 2/3, Java, Objective-C, \href{http://www.openscad.org/}{OpenSCAD}, \href{http://haskell.org}{Haskell}, \href{http://ocaml.org/}{OCaml}, \href{http://common-lisp.net/}{Lisp}, C/C++, \href{http://php.net}{PHP}, JavaScript, SQL, Ada, CSS \& HTML5}
\end{aside}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	EDUCATION SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{estudios}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2015}
    {\emph{Introducción a la programación funcional en \href{http://ocaml.org/}{OCaml}}}
    {\href{http://www.univ-paris-diderot.fr}{Université Paris Diderot}}
    {(100 horas) - Introducción a la programación funcional con el lenguaje \emph{OCaml}, mediante la plataforma \href{https://www.france-universite-numerique-mooc.fr/}{FUN-MOOC}.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014--2015}
    {\emph{Curso de Desarrollo de Videojuegos 3D con \href{http://unity3d.com}{Unity3D}}}
    {\href{https://seiscocos.com//}{SeisCocos}}
    {(400 horas) - Curso online para aprender a desarrollar videojuegos 3D multiplataforma de la mano del estudio digital SeisCocos.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014}
    {Introducción a \emph{\href{https://angularjs.org/}{AngularJS}}}
    {Euskadi+Innova}
    {(10 horas) - Introducción al framework \emph{AngularJS}.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2012}
    {Programación para dispositivos móviles, iOS \& Android}
    {Cebanc, Donostia}
    {(120 horas) - Curso de programación para dispositivos móviles con sistemas operativos iOS (Objective-C) y Android (Java). Impartido por \href{http://www.linkedin.com/in/ivangarciafon}{Iván García} (Android) y profesionales de la empresa \href{http://pulsarconcept.com/en}{Pulsar Concept} (iOS).}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2006--2010}
    {Ingeniería Informatica}
    {Euskal Herriko Unibertsitatea}
    {\emph{Proyecto}: \\ "Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu" CD multimedia.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2003--2006}
    {Ingeniería Técnica en Sistemas Informáticos}
    {Euskal Herriko Unibertsitatea}
    {\emph{Proyecto}: \\ "Programando una tarjeta Altera FPGA con el lenguaje VHDL"}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	WORK EXPERIENCE SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{experiencia}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2010--Hoy}
    {Euskal Herriko Ikastolak Europar Kooperatiba Elkartea}
    {Donostia, Gipuzkoa}
    {\emph{Desarrollador multimedia, administrador web y formador} \\
    Los primeros años desarrollé multimedia didáctica, he tomado parte en los siguientes proyectos:
    \begin{itemize}
        \item Android: \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehi.hh}{Argitxo iratxoa},\href{https://play.google.com/store/apps/details?id=air.com.ehi.herrieneuropa}{Herrien Europa}, \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=air.com.ehi.ttantto}{Ttantto}, \href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.ehi.zorion}{ZoriON}
        \item Varias simulaciones para el proyecto EKI
        \item \ldots
    \end{itemize}
    \emph{En desarrollo web he utilizado Symfony y soy administrador de varias webs Drupal}
    \begin{itemize}
        \item \href{http://www.gurebazterrak.eus}{www.gurebazterrak.eus}
        \item \href{http://www.hatz10.eus}{www.hatz10.eus}
        \item Webs institucionales: \href{http://www.ikastola.eus}{www.ikastola.eus}, \href{http://www.seaska.eus}{www.seaska.eus}
        \item Fiestas de las Ikastolas: \href{http://www.kilometroak.eus}{Kilometroak}, \href{http://www.arabaeuskaraz.eus}{Araba Euskaraz}, \href{http://www.herriurrats.eus}{www.herriurrats.eus}\ldots
        \item \ldots
    \end{itemize}
    \emph{Formador} \\
    Formador de los monitores de los cursos de robótica y programación impartidos por Ikastolen Elkartea}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
    \entry
    {2012 (May-Sep)}
    {\href{http://baturamobile.aplicacionesmovil.com/}{Batura Mobile}}
    {Bilbo, Bizkaia}
    {\emph{Prácticas} \\
    Trabajo realizado para poner en práctica lo aprendido en el curso \emph{Programación para dispositivos móviles, iOS \& Android (Cebanc, 2012)}. \\Realicé mejoras en la aplicación Android que había creado la empresa de autobuses EMT de Madrid. Creé un sistema de alarma: el usuario elige la línea, la parada, la hora y el día. Cuando un autobús de dicha línea se está acercando a la parada a la hora y día especificados, manda un aviso al usuario. Para ello, utilicé Java, el webservice de la empresa EMT junto con la API de Google Maps.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2008--2010}
    {Gipuzkoako Ikastolen Elkartea}
    {Donostia, Gipuzkoa}
    {\emph{Desarrollador multimedia} \\
    Sobre todo estuve desarrollando multimedia didáctica, he tomado parte en los siguientes proyectos:
    \begin{itemize}
    \item Ttantto (Web, CD-Rom/USB)
    \item Xagu eta Xiga LH6 (Web, CD-Rom/USB)
    \item Varias multimedias para el proyecto \href{http://www.ikasys.net}{Ikasys}
    \item Xagu eta Xiga LH5 (Web, CD-Rom/USB)
    \item Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu (Web, CD-Rom/USB)
    \item Varias multimedias para el \href{http://www.btek.org}{museo BTEK}
    \item Herrien Europa (Web, CD-Rom)
    \item Bizi-bizi arranoa, zehatz-mehatz hontza (Web, CD-Rom)
    \item Irristalari, munduan ibiltari (Web, CD-Rom)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	AWARDS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{premios}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2011}
    {Migel Altzo}
    {Mejor software multimedia}
    {Mi proyecto de fin de carrera "Arduraz kontsumitu, mundua ez zatitu" recibió el premio}
    %------------------------------------------------
    \entry
    {2009}
    {Migel Altzo}
    {Mejor software educativo}
    {El CD-Rom en el que tomé parte, "Irristalari, munduan ibiltari", recibió el premio}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PROJECTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{proyectos personales}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2015--\ldots}
    {igoera}
    {En proceso}
    {Juego basado en \href{http://josebablenoir.bandcamp.com/track/igoera-2}{la canción 'igoera'} de Joseba B. Lenoir.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2015--\ldots}
    {Cómic digital}
    {En proceso}
    {Versión digital del \href{http://buyancomic.com}{cómic Buyan} que estamos desarrollando.
    \begin{itemize}
        \item \href{https://hashlink.haxe.org/}{HashLink} (aplicación del cómic)
        \item \href{https://nwjs.io/}{NW.js} (editor de cómic)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014--\ldots}
    {gogoan}
    {En proceso}
    {Aplicación para ayudar a aprender idiomas, funcionará para dispositivos Android y iOS.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2013}
    {\href{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.gaika.bilketa}{Gaika}}
    {}
    {Aplicación Android para ayudarnos a reciclar con más de 5000 descargas. Muchos ayuntamientos con distintos sistemas de recogida de residuos se han interesado por los servicios de esta aplicación.}
%------------------------------------------------
% ORRI SALTOA EKIDITEKO ZERRIKERIA
\end{entrylist}
\begin{entrylist}
% AKABO ZERRIKERIA
%------------------------------------------------
    \entry
    {2011 \& 2013}
    {Web \href{http://www.kklrd.com}{KKLRD}}
    {}
    {Parte del desarrollo de la web "kklrd".
    \begin{itemize}
        \item \href{http://www.megazine3.de/}{Megazine} (sistema para visualizar el cómic)
        \item \href{http://www.createjs.com/}{CreateJS} (biblioteca HTML5)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2011}
    {Realidad aumentada}
    {}
    {Visualizar una cadena de ADN mediante realidad aumentada.
    \begin{itemize}
        \item \href{http://away3d.com/}{Away3D} (motor 3D)
        \item \href{http://words.transmote.com/wp/flarmanager/}{FLARManager} (motor de realidad aumentada)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2011}
    {Detectar rostros en video}
    {}
    {Detactar las rostros en las imagenes en directo de una cámara.
    \begin{itemize}
        \item \href{https://code.google.com/p/deface/}{Deface} (detector de rostros)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2006-\ldots}
    {Varios experimentos}
    {}
    {A lo largo de los años he estado experimentando y haciendo pruebas. Intentando satisfacer una curiosidad que nunca tendrá fin:
    \begin{itemize}
        \item \href{https://www.opengl.org/}{OpenGL} (C++)
        \item Wiimote + \href{http://wiiflash.bytearray.org/}{WiiFlash} (ActionScript 3)
        \item Motores de física \href{http://box2d.org/}{Box2D} y \href{http://napephys.com/}{Nape} (Objective-C, HTML5, Haxe y ActionScript 3)
        \item \href{http://flixel.org/}{Flixel} y \href{http://haxeflixel.com/}{HaxeFlixel} (ActionScript 3 y Haxe)
        \item \href{http://store.arduino.cc/product/K000007}{Arduino Starter Kit}
        \item \href{http://openfl.org/}{OpenFL} (Haxe)
        \item \href{http://snowkit.org/}{Snõwkit} (Haxe)
        \item \href{http://luxeengine.com/}{Luxe} (Haxe)
        \item \href{http://limeframework.com//}{Lime} (Haxe)
        \item \href{http://kha.ktxsoftware.com/}{Kha} (Haxe)
        \item \href{https://github.com/nulldesign/nd2d}{ND2D} (ActionScript 3)
        \item \href{https://www.mozilla.org/es-ES/firefox/os/}{Firefox OS} (HTML5 y Haxe)
        \item \href{http://gamua.com/starling/}{Starling} (ActionScript 3)
        \item \href{http://blender.org/}{Blender} (modelado 3D y Python)
        \item Shaders (OpenGL y WebGL)
    \end{itemize}}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PUBLICATIONS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------
\section{aportaciones al software libre}
\begin{entrylist}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2012-\ldots}
    {\href{http://github.com/josuigoa}{Cuenta de Github}}
    {}
    {He ayudado en el desarrollo de varios proyectos, haciendo correcciones y aportaciones.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014}
    {\href{http://github.com/josuigoa/gesluxe}{Gesluxe gesture recognizer}}
    {}
    {Biblioteca para reconocer los gestos más comunes utilizados en las interfaces táctiles. Desarrollado en el lenguaje Haxe sobre el engine Luxe.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2014}
    {\href{http://github.com/josuigoa/Notifications}{Notification native extension}}
    {}
    {Biblioteca para unir el framework OpenFL con el sistema nativo de notificaciones de los smartphones. Desarrollado utilizando los lenguajes Haxe, C++, Objective-C y Java.}
%------------------------------------------------
    \entry
    {2013}
    {\href{http://github.com/josuigoa/CameraMic}{CameraMic native extension}}
    {}
    {Biblioteca para unir el framework OpenFL con la cámara y el micrófono nativos de los smartphones. Desarrollado utilizando los lenguajes Haxe, C++, Objective-C y Java.}
    \entry
    {2011}
    {Traducción de \href{http://flashdevelop.org}{FlashDevelop}}
    {}
    {Tracucción al euskera del entorno de desarrollo FlashDevelop.}
%------------------------------------------------
\end{entrylist}
\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	INTERESTS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{intereses}

\textbf{profesional:} diseño de software y bases de datos, programar, dispositivos móviles, arduino, interfaces de usuario, impresión 3D, efectos visuales, aprender
\\
\textbf{personal:} cocinar, música, videojuegos, cine, cómics, series, aprender

%----------------------------------------------------------------------------------------
\end{document}